股票期權請教

小弟其實一知半解, 想問咁樣理解啱唔啱?

假設我已有中電正股, $77 入, 打算 $80 放, 不過升極都升唔到

於是我買入一個認沽期權, $80, 4 月底到期, 先收小小期權金

如果 4 月底中電都係 $80 樓下, 其本上除咗期權金袋袋平安之外冇野發生

如果 4 月底中電發癲升到 $85, 我都要用 $80 賣出, 表面好似賺小咗, 但其實我早就想 $80 賣

係咪咁?

歡迎指點或恥笑

你無做錯到！

你想收期權金,係要賣認購期權

不過係俾期權金 收期權金要short call

會有成交嗎？

吓? 即係中電一直升唔到目標價, 用呢個方法不只食唔到雞碎, 重要蝕水?

你係要賣出80蚊認購期權，即係short call
其餘部份你冇理解錯

即係話"賣出認購期權"同"買入認沽期權"係同一結果, 不過前者有錢收, 但後者要畀錢出去? 後者仲有人做嘅?

Short Call 同 Long Put 一樣係睇淡相關資產

Short Call 有錢收，但損失理論上可以無限大，資產愈升你就愈蝕得多
Long Put 係要俾錢，但唔好彩睇唔中，到期既時候如果係價外你只係蝕期權金

樓主搞清楚long call/long put/short call/short put先

Thank, 咁嚮我個例子, 損失點樣會無限大呢? 就算到期中電升幾多, 我都只係賺少咗啫

就係諗住嚮呢度搞清楚

你有貨想$80沽，應該short call 沽出認購證 行使價$80,
合約到期日如果$79 你賺權金，唔使俾貨人
合約到期日如果$80up 你都賺權金，但你要$80俾貨人，就算升到$85你都係$80俾貨人
話風險無險大既其實係本身無貨又做short call

原來係咁, thanks

呢個真，香港玩期權，得700 果類d大隻股有成交

咦? 認購證同期權同一樣野嗎? 我以為叫親證即係牛熊證...

歡迎恥笑

風險無限大係講緊naked short 即係你無hedge(貨)喺手嘅時候short 變相你隻call到價/深入價內時要喺市場高買再低賣俾long call嘅對家

Btw 建議樓主做多d功課先 long call/put都還好(最多輸身家) 但short call/put係贏有限輸無限嘅遊戲 最近有位巴打做naked short call 700差d老破

或者咁講，
例如你short call 80，但係係現價100俾對手行使long call，100蚊既貨你只可以用80蚊放
雖然你只係想80放，但係計賺定蝕應該係用市價去睇
咁理論你係贏期權金+輸20

This is my next question!

有貸嚮手做 short call 好似無敵咁, 呢個世界邊有咁著數?

700 價很高, 如果價低但股數多又得唔得?

其實同一樣野
投行沽出俾你，你買入，拆散俾d 人玩以小博大

有足夠既貨去short call好過無貨去short call因為知風險就係輸哂你手頭既貨
同埋計贏輸係用市價計 唔係你本身想幾錢俾人short call

lm

明白贏輸市價計, 不過小弟阿 Q 想法係, 如果唔係等隻期權到期, 我分分鐘三月底已經 $79 賣了, 四月升到 $800 都同我冇關, 只係揼心, 冇輸本金

咁你呢個問題就係realised同unrealised profit既問題
如果我100蚊賣左騰訊 宜家400蚊其實唔會話我輸左300
因為係100蚊賣出個下已經確定左
但係你講short call個問題就唔同
因為我本身可以用市價90賣出 但係因為俾人long call只可以用80賣出
所以計算上係即輸10蚊

Thanks for reminder, 好似有留意果個 post

我估我唔會大膽到無貨玩 show hand